路透社 冒牌金條流入市場 大部分來自支那

造假危機正悄然擾亂全球黃金產業。過去三年在摩根大通的金庫中，發現了至少有價值5,000萬美元的「山寨」金條，其多數源自中國。

據路透社報導，鑄金商和銀行高管及其它行業消息人士透露，過去三年間，瑞士四家主要鑄金商均已確認，在摩根大通金庫中，發現了至少有價值5,000萬美元的金條蓋有瑞士鑄商標誌，但實際並非由這些鑄商生產。摩根大通是金條市場核心主要銀行之一。

瑞士最大黃金精鍊商Valcambi的執行長邁克爾‧梅薩里奇（Michael Mesaric）指出，這些偽造品製作水準高度專業，並有可能還有遠遠更多的假冒金條仍在流通中，但尚未被發現。

報導說，同常見的只是外表鍍了一層金的假金條不同的是，冒牌金條的黃金是真的，但上面的戳是偽造的。這類造假行為給國際鑄造廠、金融人士以及監管機構製造了麻煩。

自2000年代中期以來，高昂的金價刺激了非正式和非法採礦業的興起。但是沒有知名鑄造廠的印戳，這類黃金將不得不進入地下網絡，或低價出售。從而為罪犯或受制裁的政權提供資金。

報導稱，目前還不清楚這些山寨金條是誰生產的，但企業高管和銀行人士告訴路透，他們認為多數源自中國，通過香港、日本和泰國的交易商和貿易商行進入市場。

10位了解情況的消息人士向路透表示，摩根大通2017上半年在金庫中發現至少有兩塊公斤（一公斤）金條印有同樣的識別碼後，偽造金條的消息在黃金產業圈內不脛而走。

瑞士海關表示，2017和2018年向提契諾（Ticino）當地檢方申報的偽造金條有655條，全都是公斤金條標誌造假。瑞士四大黃金品牌享譽全球，成為最大仿冒目標。

報導稱，在中國，為嚴控資本外流，幾乎所有黃金出口都被禁止，對於想要把錢匯出國的中國富人，這刺激了設法走私黃金的需求。

諮詢公司GFMS Refinitiv的貴金屬研究主管卡梅倫‧亞歷山大（Cameron Alexander）說，據估計每年有400至600噸黃金藏在汽車後備箱和廂式送貨車裡，從中國內地偷運到香港，其中多數是公斤金條。

報導引述熟知此事的業內人士的話表示，偽造金條的數量之大、質量之高，顯示其生產必然是經過縝密的規劃。他們表示，這些偽造金條的流向分析顯示，它們是在亞洲生產，可能是在中國產出。不過鑄造這些金條的黃金在開採出來後可能在任何地方曾被熔化和再次熔化過。

五名知情人士表示，摩根大通對於其發現偽造金條的反應，是決定除其信賴的少數幾家煉廠新出產的黃金之外，不再從亞洲買進任何黃金。摩根大通對此不予置評。

另有15位行業人士表示，其它銀行也對於在亞洲購買黃金設下限制。

記得有一排香港好多運金去日本
可能都關事

source ?

有人前排問我要唔要金，話特價

冒牌金比999金 差幾多純度?

特價

文中寫足料，只係老番

哇哇哇，大陸特別多假野

老番要走私用盡所有方法

咁冇所謂啦

只係因為日本實金價特別高

足料咁有良心

咁算有良心嘅，老番個brand姐

唔明，點解特高？

如果你接到條老番，要賣返出去比人發現左，都幾麻煩

佢目標唔係呃錢，係走資

買金要俾tax

原來係大紀元

直係唔夠支那玩
造假得黎咁足料

寫明路透社都唔貼返路透條link

假貨比真貨好

因為日本買金都要收消費稅

唔明點解咁老實 咁足料？

唔小心印左made in china上去

部分先要

molamola。where is ifc?

咁足料即係冇錢賺？打個和？

假金太容易查到

搵記者訪問吓香港足球明星李偉文，了解吓走私金條係點運作啦

這類黃金將不得不進入地下網絡，或低價出售。從而為罪犯或受制裁的政權提供資金

我一路都話黃金好dirty 好邪惡 大家見到要掉佢地落深海

應該係品牌價值同啲認證問題 兩個同設計手袋一個印LV一個雜o麥咁

長知識了

不意外

純粹走資用

足料老番

唔係有良心,係你要走資,緊係要走真金,走假金托咩

金之煉金術士

你預左要溶返佢當金粒賣已經蝕左一大截

二千年前亞基米德已經識check假黃金啦

玩到呢樣
中國真係無乜貨剩啦喎

咁點解唔用返原本個樣嚟賣?
真係唔熟，個價值唔係計純度？

有批金條好平，有興趣就打呢電話

我要呀，tg

可能無啦啦有咁多無記認金條流出市面會引起國際關注掛

驚

au 要老返？

要走資，拎真金出去黑市賣

用非法方式開採，出唔到市場，中國又唔會比金流出

岩岩google 黑市黃金 已經好多你想要既資料

原本個樣係一堆金鋪收返黎既金，或者海外本地採金場集成既金

價值係計純度，但人地商標就係價值正牌保證，所以冒人商標，想放上大市拎大筆啲錢，黑市一定俾人壓。

世界毒瘤

鳩估

黃金都有分牌子, 就算同樣係999金, 越出名的牌子(鑄幣廠)就越容易放/越流通, 價錢都相對好D

有人就唔知邊度開採左D黃金返黎, 同樣係999金, 但由於冇間出名的鑄造廠幫手, 用自己名的廠冇公信力, 好難搵到人去收, 實會比人左驗又驗又壓價, 而且數量仲要咁多一定蝕死

所以就印D出名的廠上去扮係名牌出品, 何況自己D金都係999, 亦唔怕比人驗, 但甩起手上黎就容易好多

唔敢買金了

副廠黃金

上繳國庫
日本好賺

果然係只有騙子是真的

以支那水準真係算咁上下，不過支那還需死全家

8/9去美國領事館請願
派人道支援/過人權法

另有大量文宣推人權法
請瘋狂tweet and retweet

揸美金最實際

唔係名牌來歷不明當黑錢，正當商人做野要問資金來源

你交唔到合法來源，佢收咗有法律風險，到時畀人告就要付出成本

中國又贏

真係咁call我

一萬億 還美國

on 9 仔就咪入月經台啦

昭和有出過十萬円金幣

假金可能得9.99

好假既金

你睇金沙朱古力包裝張張都係金，邊有咁多黃金。實係假的